高院裁定緊急法違憲-警方-暫停執行禁蒙面法

有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華在例行記者會上稱，因應司法覆核裁決，暫停執行禁蒙面法。李桂華指出，單純涉及違反禁蒙面法的案件只有三宗，當中得一宗被警方警案起訴，尚未進入審訊程序。警方會同律政司商討如何處理。

24 名民主派立法會議員及社民連梁國雄，早前分別入禀高等法院申請司法覆核，挑戰政府引用《緊急法》訂立《禁蒙面法》，高院兩位法院早前聽罷雙方陳詞，今日頒佈裁決，裁定其立法過程、即透過《緊急條例》就其賦權行政長官同行政會議，在任何危害公共安全的情況時訂立規例，並不符合《基本法》規定。而《禁蒙面規例》對基本權利所施加的限制超乎合理所需，並不符合相稱性驗證標準。

法庭將進一步聆訊，以讓與訟各方就恰當的濟助及訟費再作陳詞。據了解，相關聆訊時間為本周三（20日）上午 10 時半。

屌 子彈夠唔係比佢哋咁樣用㗎啦
有撚用咩